持 BNO 的海外公民能在英國參軍嗎？

小灰：持 BNO 的海外公民能在英國參軍嗎？

一天在前輩 J 先生家中作客，談起軍隊事宜。J 先生同樣來自香港，亦在英國陸軍中服役，位高權重。J 先生問：「其實我都唔明點解你會想嚟英國當兵，兵咁辛苦都好當，英國係你國家咩？你係英國人咩？」

的確，軍人作為一種職業，的確不是一份優差。一來人工不高，工時卻無限長：軍隊人工以日計算，但工作卻佔足你廿四小時，除開還不夠最低工資；軍隊訓練長期給予極大壓力，因為戰場環境每一刻都爭分奪秒，要在最短時間作出正確決定實不容易；再加上文化背景不同，華人口臉受公子哥兒白眼在所難免。被 J 先生如此一問，我答不上話來。

當初來到英國人生路不熟，我帶著英國海外公民護照（即 BNO）到倫敦某處招募中心想詢問投考事宜。當值的沙展未能答出海外公民能否投考，上網查詢了半個小時不果，請來一個高級士官。擾攘了一個多小時，高級士官原本叫我先填好資料再聯絡我，後來又話海外公民不能在英國工作所以不能接受我申請，在我有機會講 “Thank you” 之前就打發我走。

後來我離開了倫敦去到現在居住的華威郡，得知隔籬城市的某個預備役部隊在大學招募，而且有巴士接送去部隊開放日。我出於本死無大害的心態跟了上車，之後過程亦出奇地順利。萬幸的是雖然要補做診所註冊、申請國家保險等等，但一直去到遴選營（Selection Camp）都未遇到人問及海外公民身份事宜。後來行政手續搞出大麻煩，但我已經開始了基本訓練，最終亦都順利捱過。其實我在去軍隊招募中心之前，在網上搜尋到 BNO 投考成功的案例。但軍隊招募政策朝令夕改，我建議有志投考的青年要多留意軍隊網頁及多做幾手準備。

[url]
[/url]

對比起久經沙場的 J 先生，我如何講從軍得著都只會是班門弄斧、貽笑大方。但最起碼投考軍隊一事令我有幸認識 J 先生，親睹華籍英軍的風彩，與有榮焉。沒錯，我不是一個英國人，但我和絕大部分的香港人都信奉文明社會的價值觀：尊重人權、信任民主、嚮往自由、奉行法治，就算九七之後香港人依然是亞洲文明社會的典範。香港人奉公守法，不在於身為西方社會一部份，而是香港人善良、正直，亦帶有漁業社會的幹勁和純真。身為香港人的你我，又何需妄自菲薄、強迫自己變成為一個偽英國人？我在英國雖是寄人籬下，但依然以生我育我的香港自豪；而現實地講，無論香港人如何戀殖、如何西化，英國人都不會視我們為英國人。正如英國人不會視印度人為英國人一樣 —— 就算很多居英印度人已經成為英國公民。

香港由開埠以來一直成為外國殖民地，香港人從未建立以自己為本位的文化和身份認同，實屬可悲。無論政權如何更替，只要文化血脈相承，香港人在世界舞台永遠有一席之地。江東子弟多才俊，一個小小海港，能在短短 150 年成為皇冠上的一顆東方之珠，香港人又何懼有大業不成？又有何事不可為？

原文:

操左半年 個大肚腩先縮左1吋
好悸去

有唔少巴打嘗試同成功參軍既討論Post

《BNO與其去做慈母 不如加入英軍》

高級士官原本叫我先填好資料再聯絡我，後來又話海外公民不能在英國工作所以不能接受我申請 - this is not true. Any Commonwealth nationals who joined the British Armed Forces are exempt from UK immigration control.

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

有bno已經係英國人

後悔細個唔識攞BNO 否則我一定去左當兵

98表示 老母

遲下過左十幾年入解放軍囉